講下大家遇到樓上噪音既問題 (長文)

小弟住既地方係自置, 都住左5年有多。其實由day 1 開始都覺得樓上好L嘈...
成日都有好大力既腳步/跑既聲, 跌野落地, 拉檯拉凳等等....
每日上午7 點左右就開始間唔中既dun野落地既聲, 放工返到去就成日聽到腳步/跑...拉檯拉凳
好彩就11點左右就靜, 唔好彩既就搞到半夜1點...
有時放假離譜到係屋企打雀打到半夜2點幾3點, 仲要成日跌麻雀...
試過搵管理處主任投訴, 叫佢同樓上講n次都係無乜改變, 叫佢出黎面對面傾條友又唔肯, 係咁投訴主任又係同你講依啲控制唔到, 只可以勸但無權阻止, 只可以叫我自己報警...
坦白講, 樓上個啲根本就係生活習慣上造成既嗓音... 又唔係持續性, 真係吹佢唔脹...更加唔想搵黑警

我曾經了解過樓上係咩背景, 亦都係啲樓盤網無意中見到佢個單位..
只係兩夫婦+一個9歲左右既o靚妹.. 個老豆就應該係做地盤工/裝修之類(因為係lift撞過幾次, 睇佢一身打扮就似係), 朝早7點既噪音我估係佢執搵食架生發出... (有一排有好多好重既物件突然掉落地, 斷斷續續掉成個鐘)..個老母就未見過..
個o靚妹就認得佢 (有次好多跑動聲, 頂唔順上去按佢門鐘), 有幾次又係lift撞到佢, 見到個o靚妹真係習慣去都邊都要跑, 出個lift口都要跑出去, 所以樓上既跑動噪音9成9都係個死o靚妹...

講左咁多.. 講返自己...
開頭搬入黎遇到咁既問題, 真係頂唔順.. 可能我對靜既要求好大... 有一排真係投訴無門, 自己好無助之餘, 情緒去到頂點, 跟住一個人係間房喊... 另外, 一聽到少少噪音, 個心就跳得好快, 同埋個人會好燥底, 好唔想係屋企, 連每日放工都唔想返屋企... 結果覺得自己情緒方面好似唔多掂就睇左2-3次心情醫生了解下自己咩事.. anyway, 之後都無再睇.
其實到今時今日, 可能都叫自己習慣下(一黎依幾個月都WFH), 叫做個接受程度大左, 但有大半時間都唔係好受, 亦唔enjoy係屋企做自己野, 好多時候都要開大聲個電視, 或者要有啲聲開住先安樂...
到最後, 我同另一半都有個諗法, 考唔考慮因為咁既原因賣左層樓搬去第二度呢(當然仲有其他既因泰), 但調返轉頭, 搬左有可能面對同樣既問題, 同埋依家咁既香港咁既樣, 仲投資係度?.. 所以個人都係1516... 唔知點做好~

5年間不停發生既事, 都打唔哂出黎, 唔知大家可唔可以比啲意見?
或者又講下你自己遇到既問題~

唔識，可唔可以叫樓上一係靜啲，一係夾錢幫你天花装隔音板?

屌，共振喇叭啦

仲洗忍
震樓神器還拖啦

投誨過n次都係無靜過。最搞笑有一次我上去按佢門鐘，有個應該佢阿婆走出黎，我話住樓下，可唔可以叫啲人唔好係屋內跑，個阿婆聽完自己走左入廚房唔理9我，之後有兩個o靚妹走出黎望住我… 總之就講完都係有啲哂9氣…

裝隔音板？ 算啦，叫佢買張墊比啲細佬玩佢都唔做～

諗過，似乎最後都係以暴制暴…

以暴制暴唔係唔得，始終自置，還拖完係驚佢仲變本加厲…

之前睇
樓上有細路最好既對付方法係大聲播AV 可以係佢門口播
開窗大聲嗌佢個單位(xxx室)好撚嘈 叫佢收聲
呢啲月經post睇唔少 如果你夠膽做癲佬 你以後既日子一定會好過好多

大聲屌上去其實都諗過，係未做過，似乎都要諗下依啲模式。再咁忍落去唔掂…

個啊婆就係知道你咁好人先咁嘅態度，你覺得嘈關我9事最緊要我啲孫仔有得玩
最好買隻新有wifi遙控震樓神器
夜晚行下街屋企就開
最好每次隨機開 時間<3分鐘
廢事俾佢投訴返你轉頭

個阿婆應該唔係度住，我估係黎湊孫。佢就係hea 9我條氣先唔順～ （依件事好耐，都成2－3年前）

anyway，岩岩係淘淘搵好似收起哂咁。
師兄講個隻wifi版係點既樣？

你好慘 我都同一遭遇 心理好大影響 建議你真係有心理準備㩜炒 趁佢訓咗鎚包毛巾敲返佢 得閒 就敲幾下 直頭佢落嚟吊你 就錄影 同佢嘈。 你順便call埋保安。佢恐嚇你就報狗 你有埋錄影片。 俾啲勇氣面對 你忍讓只會一世都咁 唔好啞忍。加油

震樓神器幫到你

同路人 都真係唔明點解啲仆街咁自9私…
講真，自己都搞L到身心疲累，仲要同佢玩到咁樣真心覺得辛苦…
事實上係唔會啞忍，受左咁多年唔可以仲斎講唔做…

諗左一陣，先用啲文明既方法…今早搵左管理處主任，最後通牒要求面對面拆… 唔肯就搵區議會搞 （中途有咩變本加厲就用神器／DIY）

其實真係睇好多新聞，好多人忍唔住，最後就係精神上有問題，再唔係就走上去人地屋企度斬人…

樓上已經冇人住好耐
你係咪

不如你依家同我講緊野，你同我係咪…

唔好玩啦，認真mode

我大約年半前樓上黎左戶新租客，兩公婆一對仔女加一個菲傭，又係由朝嘈到晚，有一輪直情嘈到懷疑佢地係我樓上開非法工場，每次佢地嘈得夜搵管理處上去，佢地都會當無到，繼續嘈到三四點。 後來我同樓上業主傾左幾次，我老豆又打電話同呢個業主佢傾，佢地先肯慢慢改善，到依家叫改善左7成。

唔係潑你冷水，你諗著靠管理處幫到你，希望真係唔大，我自己都試過管理處有幾廢，你投訴多幾次佢地直頭仲blame the victim，你要有心理準備，因為我都試過。

多謝你既分享。
咁都好，你樓上都叫做肯同你屋企人傾下同埋改善。

相反，我經管理處主任邀請佢幾次佢都唔肯出黎。其實我唔寄望管理處做到乜嘢，但至少佢幫我拉埋對方業主出黎，管理處做個中間人大家去傾。

朝早同主任傾就要求見面傾，依家仲未收到主任電話，未知對方點回應。但我相信佢死都唔肯出黎。

希望管理處對你有正面回應啦，你樓上應該係老粗加個疑似過度活躍既細路，老實講你預左唔易攪的，香港人真係慘，一千幾百萬諗著買個安樂窩，遇到呢d仆街鄰居真係好仆街，我都明白你的苦况。

有冇試過1823？

以為自己出左post

上星期晚 我食緊蛋糕 煲緊劇
成件事好美好
樓上條仆街突然之間喺度鑽野
講緊夜晚九點半十點
我燥到即係沖上去同佢講可唔可以靜啲
好啦到依家 條仆街係咁傳啲跌野聲搬枱聲
我就黎煩死 應唔應該再上去屌佢

樓上細路日日跑嚟跑去，屋企行到邊都勁應聲
有晚佢跳得好起勁震到我擺喺櫃上面嘅玻璃樽跌咗落嚟碎晒 近排頹喺屋企，有時聽到佢咁嘈就會好炆，炆到忍唔住開窗屌鳩佢但發覺都係冇用，長久落去我覺得我真係會癲，本身已經好撚憎細路 其實又唔係唔比細路玩，大佬加塊毯櫈腳笠個套都好啊

可惜你係買唔係租, 既然買左, 自己装天花隔音板有用嗎？

雖然條氣一定唔順,但起碼唔使再受折磨。

套餐6
taobao好似禁咗電動震樓器

管理處叫做肯做下野搵返個樓上業主。

分別搵左佢兩次
第一次（上星期五）：對方覺得好無耐，又覺得佢小朋友都唔係好動之類，仲走左去管理處同主任聽

傾左第一次，主任打比我回報，仲想問我拎多啲細節然後再搵佢地傾。

第二次（今日）：今朝問主任，原來佢唔記得左打。我話唔緊要，但同佢反映其實星期六日都係聽到噪音。 咁佢就話會同佢傾下。今次樓上返來既feedback就好唔同啦，強調自己無依類既噪音，仲叫主任唔好再打來。

anyway，我都預左。佢會唔會變本加厲真係唔知，可能唔滿意再嘈勁啲都唔定，但我唔講就預左忍一世，除非我搬。所以我都唔識講做緊既野係岩定係錯。

黎緊可能搵區議員幫手，同埋啲管理處貼通告就要開名，唔好再話乜野高層幾多室，無咩阻嚇作用。點講都好，好多野依家都控制唔到，只可以睇下依幾日點…

無，1823可以做到乜？

其實我都差唔幾架咋，真係跳完成屋都係震… 如果唔係自置就搬啦…

隔音我覺得作用唔大，應該係間屋個結構問題，可能整完都係一樣…

thanks bro.
係啦，唔知點解依家上去搵，好似好難搵到咁… 無乜款…

預左架啦，我當初投訴左樓上四五次，搵管理處上去，佢地講句得啦，關埋門就繼續嘈，一分鐘都唔會停，最後一次我上埋去，個阿媽見到我仲唔多禮貌，最後要我老豆同樓上個業主傾(佢地識左好多年)，呢班租客先慢慢有改善。

簡單講句啦，有公德心既人唔洗你提，無既你提都係無用，你睇下點先，必要時如果你想搬，搬到既話都唔一定係壞事。

網上係教全假天花 (drop ceiling) 加隔音板. 可以問下有關隔音/裝修公司你間屋結構啱唔啱用?

For noise that's coming from upstairs, install a drop ceiling in your home. Use resilient channel, and invest in acoustical tile that's designed to block noise. Because the drop ceiling is situated below the original drywall ceiling, the plenum space in between helps isolate noises from footsteps or similar sounds. The acoustical tile itself helps absorb and dissipate the remainder of the noise before it gets into your home.

Source:

If your ceiling is cement, a thin layer of sound attenuating rubber can be added to the ceiling, followed by sheetrock, with a drop ceiling then installed over that. Finally, the resulting space can be filled with foam insulation. (The rubber layer, which comes in one-quarter inch, half-inch, and one-inch thicknesses starts at $100 a roll, which covers 100 square feet. One-inch thick rolls are used in particularly loud places like gyms.)

This solution is “invisible and can reduce noises almost to zero. But it’s a complex, professional install that will likely set your back thousands of dollars.

其實明明係樓上問題，噪音源頭係佢
佢自己地下舖啲軟膠墊都已經可以避免咗好多噪音
但佢就偏偏唔舖
我係要嘈呀，我住樓上你吹得我漲咩

樓主反而要咁樣裝假天花遷就佢為佢補救
就算真係好有效，仲要計埋安裝時間，費用，樓底低咗，真係好委屈自己

我諗你要住頂樓先可以解決到問題

我成日俾樓上班死仆街d噪音搞到個人好anxiety,但我其他屋企人又好似冇乜野咁，可能我本身對聲音係好敏感，搞到成個人成日好緊張又疑神疑鬼唔知佢幾時又大力boom一聲
試過同樓上講唔好咁嘈，唔認，買埋隔音腳墊俾佢，唔要
我試過去屋企人另一個屋企訓可能因為樓底高就算有拉枱聲都唔覺咁應聲可以接受，同埋人地唔會連續咁發出呢d聲
下年出來做野第一件事一定會搬出垃圾公屋脫離呢班賤種低端人口

其實我都唔明d仆街一日到黑拉枱拉櫈為乜？細路跑跳都話出於本能，一日到黑唔停拉枱櫈，有時聽聲直情成個組合櫃咁拉，都唔知呢d仆街平時點生活。

公屋賤種唔洗返工拎綜緩所以好好體力鐘意搞下呢樣搞下果樣
畜生就係畜生冇人性，明知影響到人都要繼續做

我都係成日好緊張屋企人成日都問我 乜有聲咩搞到好似我小事化大咁 但真係比樓上搞到就嚟癲

可以搬就搬啦

樓主我好明白你
我都叫住大型屋苑, 諗住d人富貴d唔會咁仆街
點知都係自撚私
樓上個細路日日一朝早就會係屋企由廳跑到入主人房, 來來回回bom bom聲, 之後又係床度跳落地, 間仆街幼稚園又教d小朋友要係屋企做體操, 跳黎跳去
果陣wfh真係想死, 日日day time都嘈撚住真係唔知點做野, 真係想佢全家中武肺
我唔係對聲音敏感到少少聲都唔得, 但好靜果陣隔十幾分鐘又有d敲擊撞擊聲真係好撚煩
最後同管理處投訴, 樓上就話小朋友係咁, 講左幾次都係唔撚理, 有一排好左少少但而家又惡化番
好心疫情好番就帶個撚屌小朋友落街放電啦, 仆街父母唔撚照顧就咪撚生啦屌
可以係度發洩下真係好...多謝樓主

依家開始處理緊啦... 要啲時間...

同你一樣, WFH我寧願揀返工...
我有一個方法, 你可以試一試。 我依家習慣左屋企係長期開住TV/收音機/或者歌, 咁樣你會安心啲同埋無咁易留意樓上

我就平時開903聽, 如果無野聽我會建議係Spotify/YT 開"lofi hip hop radio - beats to relax/study to"

希望幫到你!

講真, 如果依啲人好似你咁識諗, 佢就唔會咁做.
香港人其實好多家庭都係自9私, 你嘈佢就屌7你, 佢嘈你就無問題...
佢地根本無意識都覺得嘈到人

噪音依樣野, 真係好難搞... 唯有搵出路~

希望你順利啦，其實只要google upstair noise, 鬼佬地方都大把呢d問題，而且一樣大部份都解決唔到，只可以選擇搬或消極忍。香港普遍生活空間比外國更密集，人亦普遍更自私，所以問題亦相對更嚴重。

搬去頂樓住咪唔怕樓上嘈囉

所以買樓真係要買埋上面嗰層先得

樓主呢排有冇興趣打籃球

管理處直情會幫呢d噪音戶架，我試過投訴幾次之後，佢地又係一樣同我講人地屋企有細路係咁架啦，係你自己唔習慣姐。試過有一晚樓上十二點幾嘈，我去搵管理處，個唔知經理定主任竟然同我講，“阿x生，你咁夜先投訴人地，我地上去會打攪到人地，人地會唔鍾意架”, 聽完我成個人呆左無反應。

樓下同樓上都有噪音
樓上由晨早六點就已經開始嘈
成日有斬野嘅聲音
去到兩年前樓上先搬走
之前癲到會倒屎

樓下最中意夜晚12點至凌晨5點開大收音機加電視
投訴左幾次都冇靜過
嘈住人瞓覺
最後係佢門口貼左張紙叫佢收嗲

嘈音問題一律建議震樓神器
其實樓主冇仔生
根本唔明小朋友係鍾意走來走去
日常生活係有聲架
你有錢咪住house

我唔係無仔生, 係未生仔
小朋友鐘意行黎行去係一回事, 教唔教又係一回事,
生出黎唔教就係做父母既問題, 唔好同人講有小朋友係咁架啦.
講得出口就已經同個班自私L無分別,
咁鐘意跑, 住山區呀笨~

可以試下自己打份投訴稿比管理處睇
睇完叫佢地打個印貼係大堂囉
正常人睇到都應該會收歛下既
用震樓神器真係可免則免
只會令關係惡化兼返唔到轉頭
而且始終你住樓下係蝕底啲
不過阿q精神啲諗，正常細路越大會越定性，喺屋企亂跑既情況只會減少而唔會增加

我強國人住私樓樓上，你吹佢唔脹，日日跳、跑、跌嘢、波子，乜聲都有，管理處除咗出通告話無辦法，報過狗都話無辦法

好奇想知你點教小朋友
係咪屋企唔比行同大叫
如果係就咪撚生
害死個小朋友

廢人
樓主冇小朋友根本冇野輸
用震樓神器樓上實gg

日日大聲播av就得

兩三年前試過夜晚7點幾8點唔知開乜搞到廳盞燈同窗框喺度震
以為地下有工程開機搞到成幢樓都震，打去管理處又話冇
停咗一陣又再震過，再打去管理處叫佢上樓上單位睇
職員落返嚟話樓上唔畀佢入屋，但係見到有按摩椅喺度

前排WFH試過晏晝就喺度持續跳，又係跳到廳盞燈喺度震
叫樓上另一個單位問，佢話嗰個單位個細路(2X歲)喺度做運動

啱啱個weekend就喺度裝修，星期日照揼照開好大聲嘅機器

好幾次都有衝動想掟嘢去佢門口，最後都冇

你講嘢都幾L on9無邏輯。同你講落去都無意思，依度無你既事，你可以死返出去啦，廢柴

好撚明白樓豬我都岩岩搬屋頭2星期都好靜，之後就開始比樓上 樓下圍攻，樓上就間唔使有d跌野 拉枱櫈聲，樓下就有個仆街細路成日跑，跑到我幅牆定地板成日都發出boom boom聲。
我人都就黎癲我都搵緊人做隔音工程，有無巴絲識人可介紹

冇野輪就唔會攪到就精神分裂上連登up風啦
事實而家係樓主叫晒春
而樓上細路仲係好happy係間屋崩崩跳四圍走呀
叫樓主戾鬥戾只會輸得更慘攪一大輸賣樓收場
曚炳

換樓，買頂層，就無樓上噪音問題。

教下大家點叫小朋友唔好係屋企跑來跑去
想跟你學野
唔想人講以後咪開post
唔係人人都要附和你

想睇樓主惡得出咩樣
連小朋友都玩鳩佢

樓上係咩地板？
睇天文台搵日潮濕到爆時
開盡個冷氣48個鐘
線到佢地hihi

唔講真係以為自己出Po...
我都係對聲音好敏感嗰啲
樓上朝朝五點都切菜...可能剁人肉叉燒包
鑽牆又斷斷續續鑽咗五年
自己有少少情緒問題，發起上嚟再加上樓上嘈真係真心好灰

我住咗廿年，但係係近呢五六年先開始有聲
我老母話係五六年前樓上換咗人住，裝修過嚟
地板整到薄哂先會咁（樓上之前仲要滲水落我度所以我老母入過佢屋企睇）
可能係仆街地板，真係要樓上肯整

我搵過區議員，係真係得報狗，仲要好難令到啲狗理你

關咩地板厚薄事，石屎地點磨？而且佢係都要拖啲櫈腳，個地板厚多呎都一樣，宜家問題係石屎傳音而唔係隔住石屎聽到樓上講嘢

好似有啲國家起樓，樓層之間有規定加隔音層，香港唔知有冇咁規定，我懷疑冇，得硬石屎一大舊

報狗冇用㗎，一來佢哋唔識分一般噪音同拖地聲嘅分別，二來佢哋會話你聽，噪音問題佢哋管唔到，叫你搵食環，但食環只會跟法例，晚11至朝早或者周日公眾假期，持續幾多分貝先發警告，好明顯唔係你個case，你個case係恆常但不持續騷擾噪音，所以嘥氣。

最快方法真係震樓神器，慢的話就出律師信要佢賠償，佢就範就即刻搞掂，唔就範而你又真係想告佢就好多嘢搞：我估要揾公正行證明佢發出噪音，要睇精神科證明你精神受佢影響，最好搵埋地產佬證明你層樓因為佢嘈跌價幾多，上庭又要排期，仲可能輸。

管理處其實好難幫到你 樓上除非播hifi 正常拉枱拉櫈 細路走 捉唔到

買防火層樓下有無幫助?